自己情緒有問題，唔想拖累男朋友

如題
自己細個有抑鬱，宜家其實已經好返好多
不過間中會好易進入dark mode，會瘋狂炆自己，好想喊
有時會鬱到唔想理男朋友，但明明佢冇做錯啲咩
下下要佢食曬啲情緒，覺得對佢好唔公平
同佢講過幾次，佢都話冇問題，會陪住我
但我硬係覺得佢唔會食到幾多次，將來一定會頂我唔順想走
一齊咗年半，我好愛佢，但就係因為愛佢，佢本身係一個冇煩惱，無拘無束嘅人
同咗我一齊之後，我覺得自己係一個負擔
已經出現過好多次想分手放生佢嘅念頭
我好怕自己成為人地負累，有一日佢會離我而去
我可以點..

你個名咁有錢驚

睇醫生 認真

走啦，咪撚害人

人地好男仔黎

人地咪就係想走

其實有段時間直頭影響到睡眠，係打算去睇
不過精神科心理科太貴，真係唔想洗呢舊錢

我唔介意牙絲打
想傾計可以搵我
Tg hugo1991

如果佢覺得冇問題咁點解要分
真係頂唔順佢自然會比你知
定你feel倒佢情緒都開始因為你而受影響

咁我又唔係覺得佢有被我影響到
但有時覺得自己有情緒時，幫唔到佢分擔佢嘅嘢之餘仲要加重佢負擔..

佢肯，亦都有能力包容你係好難得既事
坦誠咁同佢傾下你既擔心，同埋要有共識如果有一日佢真係開始受唔住既就要老實話比你知，唔好忍到爆煲先講
宜加好地地就唔好因為自己過份擔憂而而格硬分開啦
你未來有機會慢慢好起黎加嘛
何必咁快推開愛你既人

唔知係咪因為佢都唔係好識表達，我都有講過自己咁好怕有日佢會頂唔順
當時佢就咁send咗個攬住嘅sticker比我
搞到我都好迷惘，究竟係佢冇好好正視定係佢真係頂得順

不過我諗佢都係愛我嘅，我都真係唔應該推開佢嘅
只係唔知幾時同點先可以好返

搵啲野忙
當你填滿到除左食飯痾屎瞓覺以外嘅時間
就冇機會俾你抑鬱
抑鬱好多時都係太得閑諗太多野

既然大家仲愛，就唔好輕易放棄啦
而且你男朋友都唔介意，只要大家唔放棄，冇野解決唔到的
無論你有冇病，你變成點，真係愛你嘅人都唔會介意 。
但最緊要係有咩事都溝通，唔好因為自己有抑鬱，所以唔好自己收收埋埋，雖然知道好難！有時都未必控制到，但你都要加油呀！

我建議你睇精神科食藥+輔導
一個療程9個月左右，準時食藥其實有得醫
過來人，曾經中度抑鬱想自殺

佢愛你嘅話會無限包容你
過後一句多謝或者sorry 就唔會有hard feeling
大家都要成熟
咁如果係佢錯 但係佢之後有改嘅話 就比個機會佢啦
你自己嘅情緒都要學識去控制 好嘅男朋友會幫到你 一齊進步 或者佢會改
但係死性不改就算

利申：過來人

其實你真係因為覺得自己係一個負擔,所以想分,定係你知自己其實唔鍾意唔愛你男朋友,你有更好既選擇?如果係前者,佢會陪你去到你唔要佢,後者就唔好拖,依家係年半,拖太耐對大家都無好處

真人面對面傾啦差好遠架
唔洗太刻意去諗幾時先好番，有需要就搵人搵醫生幫手
你都話比之前有好返d，相信自己會慢慢好起黎

我已經好忙..
返工10-6，放工趕去私補8-10
返到屋企1030 食埋飯沖埋涼其實1130
1230已經訓，都停唔到諗野..

星期六見完男朋友，星期日又私補10-4唔停..

忙定唔忙都會諗... 仲有冇其他方法

真係唔想放棄，老實講已經視佢為終身伴侶
有好多野想同佢一齊做，好多地方想一齊去
但係呢啲諗法總係會浮出嚟，好怕因為自己咁而冇咗佢
越驚越鬱

叫男友中出你

有朋友食藥有副作用，成日好攰
同埋佢食到成日都會發夢

Ching介唔介意講多少少，當時有冇咩episode?

多謝你，覺得講得好有道理
我宜家就係成日講sorry，怕自己變成好似以前咁，會開始愛錯方法

不過你講得啱，我知同佢一齊應該係會進步的
同佢一齊咗之後其實已經少咗好多情緒
而佢都真係不停無私咁包容我

對方都唔介意 你咁樣單方面走 仲hurt人啦

冇，冇其他選擇
真係好愛佢，不過自己諗野負面
成日覺得如果佢搵到一個好樂觀嘅女朋友嘅話
佢會輕鬆好多，開心好多

我都係咁⋯
結果男朋友就係話因為我太多負面情緒，影響埋佢
因而同我分開

知道，多謝你
我試下再同佢傾下

其實之前都想傾，我都知自己問題係邊
不過唔知點開口，而且覺得傾都冇用
要改個個係我又唔係佢

有病唔係你既錯 冇人想
但你係鍚你男朋友既就對自己負責任去醫生啦
貴係 貴係你好得返既對你同佢都係好事

認真，去睇醫生啦
雖然貴，但健康同感情永遠比錢重要
而且抑鬱係可以令人自殺
唔好掉以輕心

絲拍咗幾耐？

拍咗三年，其實由一開始同佢一齊已經講到白 我有抑壓，但係佢估唔到我愈嚟愈負面，佢開始承受唔到

係！睇！
的起咗心肝問咗朋友拎contact了
多謝你

啱！錢總會搵得返
我去睇醫生，我去
我唔想磨滅埋男友嘅心機
多謝你

我都係一齊前已經有講
你男友性格會唔會都好負？
絲有冇睇醫生？

有睇，其實一路都有keep住睇
不過好咗一排之後又再嚟過

我都睇緊
同你一樣我都有個好錫我既男朋友 絲打一齊加油

講比男友知，等佢選擇

絲都要加油
有病好辛苦真係

知道，一齊努力！

加油丫絲打

有呢個諗法就ok la唔好諗咁多其他未發生嘅野
活在當下 盡自己全力去做 當自己真係情緒好差嘅時候就同對方講聲 再自己沉澱一下 好返d先再溝通
利申:過來人 因為太衝動 做錯好多野 返唔到轉頭

好明白呀 會怕自己成為負累 會覺得自己太多負能量要另一半carry 但諗深一層 其實另一半種樂觀都不知不覺會令自己慢慢學習點樣樂觀啲 只要大家都愛對方 比多啲時間自己慢慢去改變心態

加油

證明佢未足以打開妳心扉，比夠安全感。
妳覺得佢做得夠唔夠？咁既話，就係時間慢慢融化妳

收到！

一直都想做沉澱，但有時都怕咁樣佢會無所適從
不過希望佢真係明我宜家狀態

係，其實宜家佢喺我身上完全有呢個effect
佢令我學識卸走好多負能量
不過只係未完全清曬
佢真係幫咗我好多

多謝你啊

umm 我覺得可以再做好啲嘅
不過我都應該要build up安全感嘅，有啲野唔可以下下expect另一半為我改變，畢竟佢係冇錯
但我相信係要慢慢tune嘅

我都想佢可以多啲講佢嘅感受比我聽

我都係過來人 好明白
但最後佢同我都係分開左
因為第7年 佢發現自己一個原來開心啲
然後分開之後 發現自己一直將所有開心唔開心都一一同佢分享 冇諗過其實令佢不知不覺大壓力
所以如果可以 你都記得要關心另一半多啲
有時真係要好deep咁同佢傾下
了解多啲佢心底訡咩

見下輔導員先
佢地會幫你解決問題

我都好怕有呢啲情況
我會多啲關心佢，呢排就算自己幾唔開心，我都會叫自己放低情緒，唔可以燒埋佢個疊
要盡量比多啲心機比佢

加油呀

多謝你
我會努力

瘋狂含你男友條撚就會好番

安全感同信任係要時間同行動係建立。
當妳覺得係時候打開心扉，去依靠果陣就go。
同埋男人好難講自己感受。一黎社會定型；二黎男性覺得要保護另一半。所以有事都會自己食8成
妳想佢講多點感受，妳都要建立佢對妳既信任感。

正常反應，副作用會黎先，但4個禮拜後你心情會好好多
開始係會好攰，訓多d 囉，順應個身體，信任醫生同輔導員，d 副作用會慢慢減輕，我而家都feel 唔到，每日當食維他命，最難捱既日子已經完，希望你早d 睇醫生，唔好俾個病一直折磨

而家我成日都會發d 幾真實既夢，但有時都幾過癮

好多男人，就算另一半無情緒病，佢都要硬食條女啲情緒喇

你識咁諗，我覺得你男友要好好珍惜你

你男友都話無問題喇，你質疑佢其實侮辱緊佢

一齊幾耐？

以為自己女朋友出post

屌，有晒科學根據，抑鬱係大腦出左事，同你傷風感冒發燒一樣，都係身體有病。你會唔會因為太得閒諗太多野病啊？

咁去搵議員轉你去社工傾下
未必幫到
想好返 呢d錢唔慳得

好多人對精神病仲係無乜認識

點樣可以令佢信任我呢
我都算係對佢冇保留，不過唔知佢點先可以打開多啲

發夢好辛苦，發完夢我第日會好唔夠瞓
同埋我好記得夢啲情節，會成日形住會發生

一齊咗年半

我同你男朋友處境差唔多

試咗幾年
佢都係唔會有正面諗法
反而因為我太正面
佢會越嚟越唔開心

試過一兩次佢崩潰到喺街大叫大喊
尤其係社會時事大把野可以令佢自己唔開心

有時我諗住分享吓我啲生活趣事
佢都會無啦啦：「你就好啦可以⋯」
之後佢又過
久而久之我都無咩心情同佢講野
有女朋友 等於 無女朋友
甚至我都唔夠膽同其他女仔正常社交

唔同佢分手嘅原因係因為我驚佢諗唔開

你放過你男朋友啦

換角度說，一同走下去代表「共同成長」。
妳信得過妳男友、有安全感，開始唔擔心會連累佢，而係一齊行落去。
佢都係相對地交個心出黎。雙向的。
社會定型男人要堅強，而妳情況，如果佢向妳示弱，佢會怕影響妳情緒。所以係要「共同成長」。

Ching你自己點睇
當你女友咁放負時，你自己感受點樣？

唉，我都明你情況
咁又自問，我未去到咁樣，我嘅放負已經盡量唔會咁樣推落佢身上
不過我會突然唔係好講野，好似消失咗咁
想比自己靜落嚟冷靜下，解決咗自己情緒先

Ching仲愛唔愛你女友？

明，呢段說話好有用
我可以keep住remind自己，應該會好好多
多謝ching

女朋友最近都入dark mode
咩都唔想理 咩都唔想做 街又唔想岀
我自己又唔夠體貼 無好好體諒佢 無形間比咗好大壓力佢
佢話好辛苦 但我仲好愛佢 唔想分開
我可以點
佢話分開好過而家咁

其實你所感受既野係個病引致，包括焦慮同睡眠質素差
完成個療程你會好好多

巴打你可能要試下唔好咁chur。
好多男人死症係：女人灰，好想知，就去問就去關心。
但係心情差唔想理人，其實男女都係。換轉係你，心情極灰想自閉時，有人chur你會更加攰。
你不如反思下自己係咪太chur，同代入對方角色。

好多時大家有一個缺點，「我咁做，係為你好」
事實上這是錯。
你應該要代入對方，再諗「對方需要甚麼。寧靜既陪伴？or other esle」。
如果你睇完，反思完覺自己做得差，可以試下同女方叫講。 例如：對唔住，我知妳因為......煩緊，我好想幫仲妳，但係不自覺地比壓力妳。諗返轉頭，妳想要既唔係咁樣....（省略一千字）

係要搵機會好好傾下。幾時傾，就要自己判斷時機

你估佢feel唔到咩
你down佢都會有啲down

我愛佢吖就結婚
但其實唔太想同佢相處
好矛盾

情緒係互相影響。如果妳覺得妳男人值得依靠，妳有時可以講同佢講返句多謝佢一直陪妳，就算低潮期都係。
感謝既說話說多點，男方先會有動力做更好。

好似讀書咁，上次考試20分，今次30分。知佢有努力讚下佢，比溫暖佢。

有情緒病唔緊要，咁有人願意係身邊陪妳，支持妳，要化作言語說出來。

好多時，唔講出黎無人知。比佢知妳其實需要佢，佢亦都做得好好，咁佢就會有動力、有溫暖。

同佢相處
我好似做咩 佢都會灰
我做運動 佢又話好提子我有運動細胞
我講笑 佢又唔會笑
講日常 佢又點都會講到啲灰嘅野
唔講野 佢又話悶

唉